英國其實惡過納粹/共產黨/黑警

1939年，英國政府認為與納粹德國的戰爭不可避免，因此推行緊急國防法。

此法的目的在於為國家備戰，容許政府通過任何其認為有必要的法例來有效地進行戰爭。權力包括修改與拘留和審理疑犯的規矩，充公物業以作戰爭用途等。

Regulation 18B of the Defence (General) Regulations 1939

容許未經審判去拘留防礙抗德戰爭的可疑人物，和平主義者和分裂主義者，或納粹相近政治理念的同情者。

同場加映：愛爾蘭
愛爾蘭憲法：Article 28.3.3°

於戰爭狀態或武裝暴亂下，由愛爾蘭議會（Oireachtas)為保全國家或公眾安全的法案階不可被此憲法的條例否定。

為保證愛爾蘭的中立，緊急權賦予政府拘留，限制媒體言論，限制郵件言論以及額外掌控經濟的權力。

有冇實際執行以上法律嘅例子？

其實成日話「惡過共產黨」既人
知唔知共產黨究竟惡係邊

人地既邪惡唔係單單寫係紙上既條文

屌你老母，垃圾鬼佬唔包容不同聲音，根本都唔係民主自由黎。只係另一個極權。

法例二戰之後全作廢

英國太惡所以香港都歸還了

The Cabinet decided in favour of widespread detentions of the far right on 22 May. This required an amended version of the Regulation, known as 18B (1A).

One of the first to be arrested, in the early morning of 23 May, was Sir Oswald Mosley. Others arrested later included Admiral Sir Barry Domvile and Sir Reginald Goodall.

By December 1940 there were more than a thousand detainees in custody.

A person subject to 18B would be arrested without warning. Some were in the forces and were arrested while on parade. They would be taken first to police cells and then to prison.

Eventually it was decided to hold the internees in camps.

維基節錄

理應如此

人哋有民選政府
唔跟大眾走係會有後果
呢啲就係check and balance

大眾認唔認可，同一件事本質上違唔違反人權民主自由，係兩回事。

check and balance 亦唔係民唔民選，大唔大眾嘅問題，而係喺政治結構上有無充分嘅限制同抗衡。Check and balance 係憲法限權，係結構公權。民眾無公權力，作用好有限。

帝國主義太壞了
我們要支持共產黨

媽的，共軍來了我帶路

人地冇做過就屈人惡過共產黨

但共產黨明明乜極權都做過哂

擺到明唔撚知啦

唔好講d似是而非講廢話

民選政府 上至憲法 下至濕碎條例
都係要以民為本 唔啱嘅經議會改到啱

唔好用支那憲法去叨人法治光
支那嘅”憲法”係維持極權嘅工具
嗰啲先係結構性限權 保住共產黨

Sorry, 只係另一個極權

連登仔網絡打字攻擊人就惡過共產黨，依家鬼佬政府垃圾法，一定再惡過共產黨 n 倍

因為備戰 所以先咁辣咋
一般情況唔會咁做

同 左膠話人sexist/racist/neonazis 一樣玩法

英國好惡。
我就係鍾意跟住個惡既事頭婆。
行出黎都威過人

唔通比人叫東亞病夫好？

OK?

你以為我吹奏緊支那？

那時候我支持共產黨，留下來，結果：

最後：

黃 大 仙 ： 香 港 人 快 快 移 民 ！ 做 太 空 人 冇 好 下 場 ！

我國議會至上
每個權力都跟番應該做嘅事

支那憲法得個樣

只係嘩眾取寵

錯 係你唔知咩叫憲法
你所講緊嘅憲法係支那式憲法
唔好用你對支那認識套落英國度
咪撚侮辱人地政治體制

啲五毛咁早開工既

多謝補充英國歷史
又更進一步認識祖國

樓主係真心派膠定乜
由於英國個政制出名穩定（17世紀光榮革命後無試過大變革）
所以相對其他國家係極多過時嘅法例無廢除
而有d甚至而家聽落去會好離譜
同時好多嘢都係亂收收
（例如而家都係無一本成文嘅英國憲法,好多重要concept都係左穿右插咁quote出來）
因為咁所以佢哋好靠憲法慣例
姐係約定俗成 不嬲run開嘅方法
姐係對個官嚟講不嬲係咁可以係ban咗條例話佢係違憲嘅原因

英國議會至上既本質就係民主

X2 又學識左祖國二戰歷史

我好似表達得唔夠白

呢篇文係曲

係想講香港依家嘅形勢唔係一般情況。敵我之分要考慮好啲，自己嘅立場要明確啲，唔好下下左膠上腦，話咩「惡過共產黨」，「咩民主自由應該包容唔同意見」嘅理想主義廢話。

盟軍二戰唔係靠民主自由左膠生存。國家生存先於保障敵人權益係一件正常嘅事。特別係當呢個敵人係共產黨/納粹，一個完全唔撚跟你文明玩法，會屠殺奴役逼害你當你係二三四等公民嘅垃圾。

呢幾年香港亦係處於存在危機之下，香港人唔應該再為共產黨以及其支持者有任何同情，憐憫之心。你以功利嘅角度去考慮，一啲嘢唔應該做得太肉酸，呢個係可以討論。左膠就不了。

兒登仔仲惡啦

英國真係有憲法

你個topic改得太差
打仗行軍令咁簡單都講唔出

太惡喇 惡到幫香港建立左一個金融中心
共產黨又可以用嚟洗錢 賺外匯
太邪惡喇

傻逼，共軍還要你帶路嗎？

sorry 打錯字，唔係結構公權，係結構分權。

講緊結構上三權分立，同埋憲法上保障人民基本權益，限制公權力。

英國太惡劣，竟然比蘇格蘭搞獨立公投

共產黨點對港人 港人都應該咁做
對等手段先係合理

我已經俾人話五毛，所以建議你開po重新講過

用個別法律條文去話人地極權真係on9，因為問題從來不在個別條例，而係在於制度公義，係一個由上以下（Top Down）既問題

就算香港無國安法，始終都係一個極權社會。你所講既野同TVB日日播既野一樣，話其他民主國家都有國安法，一樣咁極權，用稻草人謬誤不斷為支共洗白

你係度敢講連登老母英國，想比人屌幾撚耐？

共匪黨惡到連法律當廢紙

唔明你想表達啲咩
只係提出二戰時英國係有限制民主自由嘅條例

如果連登仔覺得連登唔容忍他人意見=惡過共產黨，咁同理英國重衰

咁惡係邊？
睇下而家新疆，鍾意做乜就做乜
法例都唔洗寫，墨水都慳返

樓主topic同post 頭好柒 唔講以為微博抄過黎

拉

對佢不利嘅法律就係廢紙，對佢有利嘅法律就係武器

所以拉就岩
正一柒頭

除咗蘇聯同納粹德國之外，仲有邊個政權惡得過中共

你今年幾歲？

人地有民選政府
駁到再講

我分唔到樓主係咪反串緊啲人臭蟲論定係點

睇黎你reading拎u你答佢乜春9唔搭8

其實支共已經一早超越咗啦

我有冇投票授權比一部分連登仔ban人意見？

同意啊
咁咪好囉
利申：下個月去英國，好想去感受下惡過垃圾黨嘅法律制度

全部都係要喺戰爭期間先至有效，咁有咩咁惡？

英國唔係出咗名冇憲法？

會寫出嚟個個就唔係共產黨

你可以pin this

迴避->講返自己嘢

Sor 真係唔係好睇到你曲

你一早咁寫應該多啲人明

一係你pin返

Block左先睇

曲到成個真心膠咁 點搞呀

赤柬同北韓 係規模細咁解

咁又幾惡？如果平日都可以好似共產黨咁充公財產先叫惡啦

我去左香討

第一槍肯定係打佢

英國係無成文憲法、無法定首都、無法定國歌又無固定國慶嘅國家嚟

漏咗問號

全部英國人都好惡

肯定樓主冇bno，成陣味酸到呢

不如你推世界 同希特拉道歉啦

人地culture 係殺猶太人ga⋯
你推完D人就會多人支共

唔係，佢真係無

以前有支那人笑香港人同台灣人無憲法唔可以做國家，無人會承認

結果俾人問佢幾時唔承認英國，同英國斷交

諗返其實共產黨都唔係好差姐

共產黨點會理D歷史條文
每日鍾意點玩就點玩

大大聲話英國惡過黑警都唔夠曲，咁我都無計。

不過我都唔係成日開po,俾人block 都無咩所謂。

respect culture diversity

只可以講幽默感唔係個個人有

大大聲講英國衰過黑警我覺得已經好曲配合埋惡過共產黨同埋下面幅圖又係諷刺，唔明點解唔夠曲

如果真係五毛，開啲咁嘅post 只會俾人單方面嘲笑，付出同回報完全唔成正比，我去引戰唔撚好？

迴咩避講到明睇唔明佢內容，咪重申自己核心論點，佢可以再簡單重述自己論點，咪睇到兩邊個矛盾係邊，呢個係好基本嘅技巧.

利申reading 5**

連登仔有無公權力ban 人意見？

pin,咗，係曲

頂多咪兩三日

原來係覺得我臭蟲論緊

但我係想講健全嘅民主社會亦會喺特殊情況下suspend 敵人人權，所以唔應該左膠上腦，喺香港大敵當前嘅情況下話咩民主應該包容所有聲音。

英國首都London，國歌God save the queen

你搞錯咗少少野

共產黨係邪惡過蘇共同納粹

你去紐倫堡法庭個博物館有寫反人類屠殺嘅排行榜，中共去到六四都有紀錄，就連台灣同南韓都有

第二同第三係蘇共同納粹，加埋都唔夠中共一半

人地三權分立， check and balance, 法院亦一直有判法律違憲

又有歐洲人權法院

都係我們中国好

廢左又唔得
喂 你要拎返歷史嚟講
大躍進餓死左20M人你又唔講?
文革你又唔講?
長春圍城 中國人餓死中國人
你又唔講??

希望大家屌左膠同屌我大樣咁大力，甚至可以大力啲

心態非常好你有咩英國歷史趣聞亦可以分享下

巴打曲咗啲

英國嗰時就係冇明文嘅憲法
佢哋就係憲制上國會獨大
Parliamentary supremacy
但只有國會係直接民選產生
所以其實成件事去諗
肯定係國會大係好
行政司法都民眾參與度更低
俾你都唔想係佢哋話晒事啦

同埋Common law玩咗幾百年
法庭一定有俾制約
唔可以話就係唔justified

就算以今日嘅角度嚟睇
ICCPR又好
HRA1998 (localised ECHR) 又好
第一就係從來都冇講過人身自由係absolute right
第二更relevant嘅(因為係打緊仗)係從來都冇講過係non-derogable (不可暫時被限制/中止)
所以你可以睇下Strasbourg ECtHR嘅jurisprudence
就係講proportionality
即係balancing exercise

係要case by case去秤
究竟係咪有個legitimate aim (打緊仗梗係國家安全啦)
有冇rational connection啦 (困住啲極右當然就冇得出嚟好似希特拉咁發動政變啦)
你應該拗嘅issue係個encroachment on fundamental rights係咪proportional - no more than necessary
(Excessive burden on individual個limb唔講住喇因為呢個step比較近期先發展出嚟而我暫時自己冇見過fail嗰個limb)

唔好下下一開波就話侵犯人權full stop
咁係冇意思嘅

所以惡唔緊要，只要對自己人好就得

你講笑定冇讀過歷史我可以話比你聽中共係古今人類文明上最邪惡嘅政權

樓主邏輯：連登仔成日詛咒人死全家比起成日親手殺人全家嘅共產黨更邪惡